<quest name="Красные ворота">
    <description>Красные, потому, что за коммунистов!</description>
    <screens>
        <screen type="start">
            <text>
                Ща мы вам расскажем сказку про сосиску и замазку!
            </text>
            <image>krasnye_vorota.jpg</image>
        </screen>
        <screen>
            <text>
                Изначально Красные ворота, называвшиеся Триумфальными воротами, были первой
                триумфальной
                аркой в России. Их построили из дерева по приказу Петра I в честь победы в 1709 году
                над
                шведами в Полтавской битве Северной войны в 1709 году. Впоследствии его жена,
                Екатерина
                I заменила их новыми в честь собственной коронации в 1724 году. Через 8 лет эта арка
                сгорела при большом пожаре и была восстановлена в 1742 году по случаю коронации
                Елизаветы Петровны для торжественного кортежа, который должен был проехать из Кремля
                в
                Лефортовский дворец через это сооружение. В 1748 году ворота опять сгорели в пожаре.

                Причины столь незаурядных решений строительства из дерева до конца не ясны.

                В 1753 году Д.В.Ухтомский построил каменную арку, которая в точности повторяла
                деревянную арку, построенную архитекторами Екатерины I. Это был типичный образец
                стиля
                барокко, с кроваво-красными стенами, белоснежным рельефом, золотыми капителями и
                более
                чем 50 яркими рисунками, олицетворявшими «Величество Российской Империи», гербы
                Российских губерний и т. д. Над пролётом арки располагался портрет Елизаветы,
                окружённый
                блестящим ореолом, который был впоследствии заменён двуглавым орлом для коронации
                Николая I в 1825 году. Конструкция была увенчана бронзовой статуей трубящего ангела,
                который сейчас находится на экспозиции Государственного исторического музея, перед
                залом
                Петра I.
            </text>
            <image>krasnye_vorota.jpg</image>
            <image>krasnye_vorota2.jpg</image>
            <question>
                Кто построил каменную арку?
            </question>
            <answer>ухтомский</answer>
            <answer>д.в.ухтомский</answer>
            <hint index="1">В 1753 году это произошло, не тупи.</hint>
            <hint index="2">Начало последнего абзаца, негра!</hint>
            <hint index="3">Ухтомский. Давай дальше уже.</hint>
        </screen>
        <screen>
            <text>
                3 (15) октября 1814 года в доме генерал-майора Ф.Н.Толля напротив Красных ворот
                родился
                М.Ю.Лермонтов (сейчас на этом месте находится высотное здание, на котором есть
                памятная доска с изображением М. Ю. Лермонтова). 23 октября в церкви Трёх святителей
                у
                Красных ворот новорожденного крестили.

                Попытки сноса арки Красных ворот предпринимались московскими властями ещё в середине
                XIX
                века. Так, в 1854 году от сноса она была спасена только благодаря ходатайству
                А.И.Дельвига. Арка и неподалёку стоящая церковь Трёх святителей были снесены в 1927
                году, при расширении Садового кольца, в соответствии с планом перепланировки.
                Площадь,
                на которой они находились, сейчас называется площадь Красных Ворот. В 1935 году на
                этом
                месте была открыта одноимённая станция метро, а в 1953 году над площадью возвысилась
                одна из сталинских высоток. В 1941 году площадь была переименована в Лермонтовскую.
                Её
                часть с внутренней стороны Садового кольца, примыкающая к «старому» вестибюлю
                станции
                метро, была заново переименована в площадь Красных Ворот в 1986 году, с сохранением
                названия Лермонтовской площади за сквером на развилке Каланчевской и Новой Басманной
                улиц, где стоит памятник поэту.

                Несколько раз поднимался вопрос о воссоздании арки, однако в связи с транспортной
                перегруженностью площади её восстановление маловероятно.
            </text>
            <image>krasnye_vorota.jpg</image>
            <question>
                Сколько раз поднимался вопрос о воссоздании арки?
            </question>
            <answer>несколько</answer>
            <hint index="1">Написано же в описании, разуй глаза!</hint>
            <hint index="2">Тупой что-ли!? В последнем предложении руским языком написано!</hint>
            <hint index="3">Ну ты дебил! НЕСКОЛЬКО!!! Несколько раз, ёпта!</hint>
        </screen>
        <screen type="end">
            <text>
                Вот и кончилася сказка, нет сосиски - есть замазка!
            </text>
            <image>krasnye_vorota2.jpg</image>
            <image>krasnye_vorota.jpg</image>
        </screen>
    </screens>
</quest>